AJAX это Асинхронный JavaScript и XML. Эта технология позволяет работать JS асинхронно, т.е. позволяет отправлять запросы на сервер, а потом обрабатывать ответ без блокировки исполнения остального кода JS.
